<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="debota">
        দেশের সবচেয়ে ফিমেইল ফ্রেন্ডলি ট্যুর অর্গানাইজার Green Belt - গ্রিন বেল্ট এর সাথে -\n\n
গন্তব্যঃ দেবতাখুম ও বান্দরবান ভ্রমণ।\n\n

* যাত্রার তারিখঃ\n
১৮ অক্টোবর , রাত ১০ঃ৩০টা\n\n

*ফেরার তারিখঃ\n
২০ অক্টোবর , রাত ৮ঃ৩০ টা (বান্দরবান হতে।)\n\n

❑ ভ্রমণ খরচঃ\n
৫৫০০/- টাকা প্রতি জন।\n\n

❑ ভ্রমণের স্থান সমুহঃ\n\n

*দেবতাখুম\n
*শীলবাধা পাড়া\n
*নীলাচল\n
*স্বর্নমন্দির\n
*মেঘলা\n\n

বান্দরবান যদি বাংলাদেশের ভূ-স্বর্গ হয় তবে সেই ভূ-স্বর্গের লুকানো সৌন্দর্যের আঁধার হচ্ছে রোয়াংছড়ি। এখানে পরতে-পরতে পাহাড় ধারণ করেছে প্রকৃতির অপার সৌন্দর্যকে। কখনো সুউচ্চ দুই পাহাড়ের মাঝে অতল জলরাশী আবার কখনো তুলোর মত উড়তে থাকা মেঘের সমুদ্র; পাহাড়ের এমন নানা মাত্রিক সৌন্দর্য আশ্বাদন করতে আমাদের এবারের অন্যরকম বান্দরবান যাত্রা।\n\n

ভ্রমণ পরিকল্পনা:\n\n

- ১৯ তারিখ সকালে বান্দরবান নেমে ব্রেকফাস্ট শেষ করে হোটেলে চেক-ইন। এর পর জীপে করে রওনা করবো রোয়াংছড়ির উদ্দেশ্যে। রোয়াংছড়ি থেকে শীলবাধা পাড়া হয়ে দেবতাখুম দেড় ঘন্টার হাঁটা পথ। আমরা ছোট-বড় পাথরের দৃষ্টিনন্দন ট্রেইল ধরে যাবো, বৃষ্টি না হলে পাহাড় অতিক্রম করতে হবে না। প্রায় আধা কিলোমিটার খানেক লম্বা দেবতাখুম আমরা পার হবো বাঁশের ভেলায় চড়ে। রাতে বান্দরবান শহরে হোটেলে থাকবো।\n

-২০ তারিখ ১২টায় হোটেল চেক আউট করে আমরা প্রথমে যাবো মেঘলা। এরপর স্বর্ন মন্দির ঘুরে বিকেলটা আমরা কাটাবো নীলাচলে।\n

-২১ তারিখ ভোরে আমারা ঢাকায় থাকবো।\n\n

❑ কনফার্ম করার আগে যে ব্যাপার গুলো অবশ্যই বিবেচনা করতে হবেঃ\n

* এটি একটি এন্ট্রি লেভেল ট্রেকিং ট্যুর। দেড় ঘন্টা হেঁটে দেবতাখুম যেতে হবে আবার ফিরেও আসতে হবে একই পথ ধরে।\n

* ট্যুরের প্রথম দিন আপনাকে মোবাইল নেটওয়ার্কের বাইরে থাকতে হতে পারে।\n

* দেবতাখুম যাবার দিন দুপুরের খাবার খেতে বিকেল হবে।\n

- এই ব্যাপার গুলো জেনে যদি মনে হয় আপনি মানিয়ে নিতে পারবেন,তবেই কনফার্ম করবেন।\n\n

❑উল্লেখযোগ্যঃ\n

* কাপল রুম এভেইলএবল। কাপল রুমের জন্য ৫০০ + ৫০০= ১০০০ টাকা প্রতি কাপলে যুক্ত হবে। যে কেউ ইচ্ছা করলে কাপল রুম নিতে পারবেন। তবে বুকিং এর সময় কনফার্ম করতে হবে।\n

**নিরাপত্তা ও হসপিটালিটির কারনে গ্রিন বেল্টের সাথে প্রচুর নারী ট্রাভেলার ভ্রমন করেন। এবং বরাবরের মতই মেয়েদের থাকার রুম আলাদা থাকবে।\n

*** বাসের আসন বণ্টনের ক্ষেত্রে সিট আগে বুকিং দিলে আগে পাবেন ভিত্তিতে দেয়া হয়।\n

***গ্রিন বেল্টের বিভিন্ন ট্যুর শেষে ট্রাভেলারদের ফিডব্যাক জানতে ও ট্যুরের ছবি দেখতে জয়েন করতে পারেন উন্মুক্ত ট্রাভেল আড্ডার গ্রুপ Green Belt The Travelers এ।\n

❑ কনফার্ম করার ডেডলাইন: ১৫ অক্টোবর পর্যন্ত। কনফার্ম মানেই বুকিং মানি ডিপোজিট করে আসন নিশ্চিত করা, মৌখিক কনফার্মেশন গ্রহণযোগ্য নয়।\n

** কনফার্ম করার জন্য উক্ত তারিখের মধ্যে ২০০০ টাকা ডিপোজিট করতে হবে।\n\n

** যা যা থাকছে এর মধ্যেঃ
- ঢাকা-বান্দরবান-ঢাকা নন-এসি বাস টিকেট \n
- বান্দরবান পৌঁছানোর পর সকালের খাবার থেকে শুরু করে আসার দিন রাতের খাবার সহ প্রতিদিন ৩ বেলা খাবার।\n
- ২ দিনের জীপ ভাড়া ।\n
- আর্মি অনুমদিত গাইডের খরচ ।\n
- পর্যটন কেন্দ্র সমূহের এন্ট্রি ফি।\n\n

❑ যা থাকছেনাঃ\n
- ঢাকা থেকে বান্দরবান আসা-যাওয়ার পথে বাসের যাত্রা বিরতিতে খাবার ।\n\n

** যা সাথে নিতে হবেঃ\n
- ন্যাশনাল আইডি কার্ডের ফটোকপি ।\n
- ট্রেকিং এর জন্য প্লাস্টিক বা রাবারের জুতা। রোয়াংছড়ি বাজারেও পাওয়া যায়। দাম ১৫০ টাকা ।\n
- চার্জের জন্য পাওয়ার ব্যাংক ।\n
- ভেজা কাপড় বা ফোন-ক্যামেরা রাখার জন্য পলিথিন।\n\n

*****\n\n

**বুকিং মানি জমা দেয়ার পদ্ধতিঃ\n
১. সরাসরি অফিসে এসে বুকিং মানি জমা দেয়া যাবে।\n
(৪১২/১, লেভেল 4, মিরপুর ১০, সেনপাড়া-পর্বতা।)\n\n

২. বিকাশ ও ডাচ বাংলা ব্যাংকের রকেট করা যাবে।\n
৩. ব্যাংক ডিপোজিট করে বুকিং করা যাবে।\n\n

**যোগাযোগ :\n
0188 4710 723\n
0186 9649 817\n


    </string>


</resources>