<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="moinot">

         দেশের সবচেয়ে ফিমেইল ফ্রেন্ডলি ট্যুর অর্গানাইজার Green Belt - গ্রিন বেল্ট এর সাথে -\n\n
গন্তব্যঃ পদ্মা পাড়ের মৈনট ও #কাশ_বন ভ্রমন।\n\n
ডে ট্যুর, দিনে গিয়ে দিনেই ফিরে আসা।\n
*যাত্রার তারিখ: ২৬ অক্টোবর সকাল ১০ টা।\n
*ফেরার তারিখঃ ২৬ অক্টোবর সন্ধ্যা ৬টা (রওনা দিবো)।\n
❑ ভ্রমন খরচঃ ১৫০০ টাকা।\n\n\n

ঢাকা থেকে দিনে গিয়ে দিনেই বেড়িয়ে আসা যায়। #মিনি_কক্সবাজার খ্যাত মৈনট রূপে-গুনে অনন্য।
        মৈনটে ঢুকতেই আপনি ধাক্কা খাবেন একটা। পিচ ঢালা রাস্তা হঠাৎ করে শেষ। কোত্থেকে যেন হুট করে ভেলকির মতো আপনি অন্য জগতে ঢুকে পড়বেন!
        আপনি ঠিক নদী নাকি সমুদ্র দেখছেন তা ঠাহর করে ওঠার আগেই পশ্চিমের সাঁই সাঁই বাতাসে আপনার চুল ওড়া শুরু হবে! আকাশে যেন নীলের দল খেলায় মেতেছে।
        ওপারে নদীর পাড় জুড়ে চোখ জুড়ানিয়া হাজারো কাশ ফুলের মিছিল। পুরো চিত্রটাকে আপনার মনে হবে শিল্পির তুলির আঁচড়ে আঁকা একটা ক্যানভাস!
        এবং অবিশ্বাস্য রকম ভাবে এটা ঢাকায়। এই সৌন্দর্য হৃদয় দিয়ে অনুভব করা আর চোখ দিয়ে অবলোকন করার জন্যই আমাদের এই মৈনট যাত্রা! আপনি আমন্ত্রিত।\n\n\n

❑ এর মধ্যে যা থাকছে -\n\n
-AC BUS\n\n
-দুপুরে পদ্মার তাজা ইলিশ মাছ ভাজা ও মুরগীর রোস্ট দিয়ে লাঞ্চ, সন্ধ্যার স্ন্যাকস।\n\n
-ইঞ্জিন বোট ভাড়া ।\n\n
- আদনান প্যালেসের এন্ট্রি টিকিট।\n\n
-ফানুস\n\n

❑ কনফার্ম করার ডেডলাইন: ২৪ অক্টোবর পর্যন্ত।\n\n

❑ কনফার্ম করার জন্য ২৪ অক্টোবর তারিখের মধ্যে জনপ্রতি ১০০০ টাকা বুকিং মানি ডিপোজিট করতে হবে।\n\n\n

(কনফার্ম মানে বুকিং মানি দিয়ে নিশ্চিত করা, মৌখিক কনফার্মেশন গ্রহণযোগ্য নয়।
        ডেড লাইনের আগেই যদি টাকা পাঠিয়ে নির্দিষ্ট পরিমাণ ট্রাভেলার নিশ্চিত করে ফেলেন, আমরা ইভেন্ট ক্লোজ করে দিব।)\n\n\n

❑ ভ্রমণের স্থান সমুহঃ\n
*মৈনট ঘাট।\n
*পদ্মা নদী।\n
*কাশ ফুলের চর।\n
*আদনান প্যালেস।\n
* শতবর্ষী রাজ প্রাসাদ।\n\n\n

❑ ভ্রমণের সম্ভাব্য বর্ণনাঃ\n\n\n

- ভ্রমনের জন্য আমাদের সাথে সার্বক্ষনিক থাকছে AC বাস। ট্যুরের দিন সকাল ৭ঃ৩০ টায় বাস উত্তরা থেকে ছাড়বে। মিরপুর ১০ হতে ছেড়ে যাবে ৮ঃ৪০ এ।
        সকাল ৯ঃ২০ টায় ফার্মগেট পৌঁছাবে। এবং ৯ঃ৫০ টায় গুলিস্তান পৌঁছাবে। সবাই সুবিধামত স্থান থেকে বাসে উঠতে পারবেন।
        বাস ১০ মিনিট গুলিস্তান অবস্থান করবে। যারা উত্তরা, মিরপুর ১০ বা ফার্মগেট থেকে উঠবেন না তারা গুলিস্তান জাতীয় গ্রন্থ কেন্দ্রের(গোলাপ শাহ মাজার) সামনে হতে বাসে উঠবেন।\n\n\n

- প্রথমে আদনান প্যালেসে যাবো আমরা। অসাধারন এই স্থাপনায় শিশুদের জন্য রয়েছে নানান রাইড।\n\n
- এরপর কলাকোপা জমিদার বাড়ি দর্শন ।\n
-সেখান থেকে সরাসরি মৈনট ঘাট ।\n\n\n

মৈনট গিয়ে ফ্রেশ হয়ে দুপুরের খাবার খেয়ে আমরা বড় বোটে করে নদীতে ঘুরবো। এটা বড় ইঞ্জিন বোট। সবাই এটাতে থাকবো।
        এরপর আমরা হানা দিবো কাশ ফুলের সাম্রাজ্যে। চলবে ফটো সেশান।\n\n\n

** সন্ধ্যায় থাকছে ফানুস উৎসব।\n\n\n

চাইল্ড পলিসিঃ\n
- ০ থেকে ৩ বছর ফ্রি।\n
-৩+ থেকে ৫ বছর ৫০% । (যদি অভিবাবকের সাথে বাসে সিট শেয়ার করে।)\n\n\n

❑ লক্ষ্যনীয়ঃ\n\n
-বাসের সিট নিয়ে কোন অভিযোগ-অনুযোগ গ্রহনযোগ্য নয়। বুকিং সিরিয়াল অনুযায়ী সিট বণ্টন করা হবে। তবে সম্মানিত সিনিয়র সিটিজেনগন (বৃদ্ধ) সামনে সিট পাবেন।\n
- ব্যক্তিগত চাকুরীর প্রভাব কিংবা রাজনৈতিক পরিচয় প্রদান করে কোন অমূলক রিকোয়েস্ট বা অযাচিত আবদার করে হীনমন্যতার পরিচয় প্রদান করবেন না ।\n
- এটি একটি রিলাক্স ট্যুর। শিশুসহ সপরিবারে যেতে পারবেন।\n
- গ্রিন বেল্টের বিভিন্ন ট্যুর শেষে ট্রাভেলারদের ফিডব্যাক জানতে ও ট্যুরের ছবি দেখতে জয়েন করতে পারেন ট্রাভেল আড্ডার গ্রুপ Green Belt The Travelers এ।\n\n\n

বুকিং এর জন্য যোগাযোগঃ\n
0188 4710 723\n
0186 9649 817\n\n

অথবা\n
অফিসঃ ৪১২/১, লেভেল 4, মিরপুর ১০, সেনপাড়া-পর্বতা।

    </string>
</resources>