<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="saint">
     * যাত্রার তারিখঃ\n
৮ নভেম্বর , সন্ধ্যা ৭ঃ০০টা\n\n\n

*ফেরার তারিখঃ\n
১০ নভেম্বর, সন্ধ্যা ৬ঃ৩০ টা (টেকনাফ হতে।)\n\n\n

❑ ভ্রমণ খরচঃ\n
৫৮০০/- টাকা প্রতি জন। (নন-এসি বাস)\n
৭৬০০/- টাকা প্রতি জন। (এসি বাস। সিট পাওয়া স্বাপেক্ষে।)\n\n\n

❑ ভ্রমণের স্থান সমুহঃ\n
* সেন্টমার্টিন\n
*ছেড়া দ্বীপ\n

❑ স্পেশাল ফিচারঃ\n\n

*সমুদ্র তীর ঘেঁষা রিসোর্টে রাত্রি যাপন।\n
* সবার অংশ গ্রহনে Fish Bar-B-Q Party\n
* ফানুস ফ্লাইং\n\n

** ভ্রমণের সম্ভাব্য বর্ণনাঃ\n\n\n

- ৮ নভেম্বর সন্ধ্যা ৭টায় ফকিরাপুল বাস কাউন্টার থেকে টেকনাফের উদ্দেশ্যে যাত্রা।\n\n

- ৯ নভেম্বর ৯.৩০টায় শিপে সেন্টমার্টিন এর উদ্দেশ্যে যাত্রা শুরু। ১২.৩০ টায় সেন্টমার্টিনে রিসোর্টে চেক-ইন। দুপুরে লাঞ্চের পর রেস্ট নিয়ে ছেড়া দ্বীপের উদ্দেশ্যে যাত্রা। ছেঁড়া দ্বীপ ঘুরে সন্ধ্যার মধ্যে সেন্টমার্টিন দ্বীপে ফিরে আসা এবং সমুদ্র তীরে বসে সূর্যাস্ত উপভোগ করা । ৯.০০ টায় বারবিকিউ পার্টি ও ফানুস ওড়ানো। কেউ চাইলে আরো রাত পর্যন্ত বীচে থাকতে পারবেন। রিসোর্টের গেট পেরোলেই সমুদ্র।\n\n

- ১০ নভেম্বর দুপুর ১২টা পর্যন্ত দ্বীপে ব্যক্তিগত টাইম স্পেন্ডিং। ১ঃ০০টা হতে ২ঃ০০ টা পর্যন্ত শপিং টাইম। লাঞ্চের পর ২ঃ৪০ টায় শিপে টেকনাফের উদ্দেশ্যে যাত্রা শুরু।\n\n

❑ কনফার্ম করার ডেডলাইন: ৬ নভেম্বর পর্যন্ত। কনফার্ম মানেই বুকিং মানি ডিপোজিট করে আসন নিশ্চিত করা, মৌখিক কনফার্মেশন গ্রহণযোগ্য নয়।\n\n

❑ কনফার্ম করার জন্য ৬ নভেম্বর তারিখের মধ্যে প্রতিজন ৩০০০ টাকা করে কনফার্মেশন মানি জমা দিতে হবে।\n\n

❑ যা যা থাকছে এর মধ্যেঃ\n\n

• ঢাকা-টেকনাফ-ঢাকা বাস টিকিট\n
• টেকনাফ-সেন্টমার্টিন-টেকনাফ শীপে ইকোনমি টিকিট (চেয়ার)\n
• সেন্টমার্টিনে বিচ লাগোয়া রিসোর্টে অবস্থান\n
• ছেড়া দ্বীপ যাওয়ার লাইফ বোট।\n
• টেকনাফে প্রথম দিন সকালের খাবার থেকে শুরু করে আসার দিন দুপুর পর্যন্ত সকল ব্রেকফাষ্ট, লাঞ্চ ও ডিনার।\n\n\n

❑ খাবার মেন্যু:\n
দিন-০১\n
সকালের নাস্তা: পরোটা, ডিম মামলেট, ভেজিটেবল, চা।\n\n

দুপুরের খাবার: সাদা ভাত,সামুদ্রিক মাছ(ফ্লাইং ফিশ), ভর্তা, ডাল, সালাদ।\n\n

রাতের খাবার: লুচি, সি ফিশ BAR-B-Q, সালাদ, কোমল পানীয়।\n\n

দিন -০২\n
সকালের নাস্তা: ভেজিটেবল খিচুড়ি, ডিম ।\n\n

দুপুরের খাবার: সাদা ভাত, চিকেন ফ্রাই/ সামুদ্রিক মাছ, সবজি, ডাল।\n\n

❑ যা থাকছেনাঃ\n
- বাসে যাত্রা বিরতিতে খাবার অন্তভুক্ত নয়।\n\n\n

*****\n\n

❑ কনফার্ম করার আগে যে ব্যাপার গুলো অবশ্যই বিবেচনা করতে হবেঃ\n

* এক রুমে ৪ জন করে থাকা। রুমে দুইটি বড় বেড থাকবে। সব রুমে এটাচ বাথ থাকবে।\n

*নিরাপত্তা ও হসপিটালিটির কারনে গ্রিন বেল্টের সাথে প্রচুর নারী ট্রাভেলার ভ্রমন করেন। এবং বরাবরের মতই মেয়েদের থাকার রুম আলাদা থাকবে।\n

*কাপল রুম এভেইলএবল। কাপল রুমের জন্য ৫০০ + ৫০০= ১০০০ টাকা প্রতি কাপলে যুক্ত হবে। যে কেউ ইচ্ছা করলে কাপল রুম নিতে পারবেন। তবে বুকিং এর সময় কনফার্ম করতে হবে।\n\n

*কোন হিডেন চার্জ নেই।\n\n

*** বাসের আসন বণ্টনের ক্ষেত্রে সিট আগে বুকিং দিলে আগে পাবেন ভিত্তিতে দেয়া হয়। ***\n\n

**বুকিং মানি জমা দেওয়ার পদ্ধতিঃ\n
১. সরাসরি অফিসে এসে বুকিং মানি জমা দেয়া যাবে।\n
(৪১২/১, লেভেল 4, মিরপুর ১০, সেনপাড়া-পর্বতা।)\n\

২. বিকাশ ও ডাচ বাংলা ব্যাংকের রকেট করা যাবে।\n
৩. ব্যাংক ডিপোজিট করে বুকিং করা যাবে।\n\n

** চাইল্ড পলিসিঃ\n
- ০ থেকে ৩ বছরের শিশুদের জন্য ফ্রি এবং ৩+ থেকে ৬ বছরের শিশুদের জন্য আলোচনা সাপেক্ষে ছাড় প্রযোজ্য হবে।\n\n

**যোগাযোগ :\n
0188 4710 723\n
0186 9649 817


    </string>
</resources>