<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="shundarban">


        গন্তব্য : সুন্দরবন ও রাস মেলা ভ্রমণ \n
যাত্রা : ২ নভেম্বর রাত ৯ টা (সায়দাবাদ হতে।)\n
ফিরবো :৫ নভেম্বর রাত ৯ টা (মংলা হতে।)\n\n\n

** ভ্রমণের খরচঃ\n
*৭০০০/- টাকা প্রতি জন - টেন্ট (তাঁবু)\n
* ৮৫০০/- টাকা প্রতি জন - ক্যাবিন\n
*৯৫০০/- টাকা প্রতি জন - (কাপল ক্যাবিন)\n

প্রতি বছর কার্তিক মাসের শেষে বা অগ্রহায়ণের প্রথম দিকের রাস পূর্ণিমার তিথিতে সুন্দরবনের দুবলার চরে বসে ৩দিন ব্যাপি রাস মেলা। এ উপলক্ষ্যে সুন্দরবনের গহীনে ঢুকার অনুমতি মিলে বন বিভাগ থেকে। বছরে একবারই এই সুযোগ আসে।\n\n

❑ ভ্রমনের সম্ভাব্য বর্ননাঃ\n\n

-২ নভেম্বর রাত ৯ টায় সায়দাবাদ বাস টার্মিনাল হতে মংলার উদ্দেশ্যে রওনা।\n

-৩ নভেম্বর মংলা হতে বিলাসবহুল জাহাজ  এমভি খেয়াপার এ সুন্দরবনের উদ্দেশ্যে যাত্রা। রাতে কটকা অবস্থান ও বার-বি-কিউ পার্টি।\n

-৪ নভেম্বর হীরণ পয়েন্ট ঘুরে দুবলার চরের উদ্দেশ্যে যাত্রা। বঙ্গপসাগর ভ্রমন ও রাশ মেলা দেখা। উথাল-পাথাল পূর্নিমাতে দুবলার সমুদ্র সৈকতে ফানুস উৎসব।\n

-৫ নভেম্বর সাদা বালির বীচ, আলোর কোল, মোহরয়ালী চর ভ্রমন শেষে মংলার উদ্দেশ্যে যাত্রা। সন্ধ্যার মধ্যে মংলায় পৌঁছে রাতে ঢাকার উদ্দেশ্যে রওনা।\n

-৬ নভেম্বর ভোরে ঢাকা পৌঁছাবো।\n\n

❑ ভ্রমণের স্থান সমুহঃ\n\n

*করমজল\n
*কচিখালি সি বিচ\n
*টাইগার পয়েন্ট\n
*দুবলার চর\n
*হীরন পয়েন্ট\n
*হারবারিয়া ইকো পার্ক\n
*হারবারিয়া সেতু\n
*ওয়াচ টাওয়ার\n
*ক্রোকোডাইল প্রজেক্ট\n
*কটকা\n
*টাইগার টিলা ও জু\n
*নীলকমল\n
*জামতলা সি বীচ\n
*আলোর কোল\n
*রাস মেলা\n\n

-----------------------------------------------\n
❑ কনফার্ম করার ডেডলাইন ২৮ অক্টোবর রাত ১০টা পর্যন্ত।\n
(যদি ততদিন আসন খালি থাকে।)\n
--------------------------------------------\n
**আসন সংখ্যাঃ ৫০ জন\n
---------------------------------------------\n

** কনফার্ম করার জন্য উক্ত তারিখের মধ্যে ৪০০০ টাকা জমা দিতে হবে।\n

:: ভ্রমণ প‌্যাকেজে যা যা থাকছে ::\n

- ঢাকা-মংলা-ঢাকা নন-এসি চেয়ার কোচ বাস টিকিট।\n
- টুইন বেসিস এ থাকা (এক কেবিনে আলাদা খাটে দু জন থাকবেন। কেবল কাপল ক্যাবিনে একটি খাট। )  \n
-জেনারেটরের মাধ্যমে বিদ্যুৎ সরবরাহ করা হবে। \n

-খাবার : ৩ নভেম্বর সকালের ব্রেকফাষ্ট থেকে শুরু করে ৫ নভেম্বর বিকেল পর্যন্ত সব ধরনের ব্রেকফাষ্ট, লাঞ্চ/ডিনার/স্ন্যাক্স।\n
(২ এবং ৫ তারিখের যাত্রা পথের ডিনার অন্তভুক্ত নয়।)\n

-লাইফ জ্যাকেট। পর্যাপ্ত পরিমান বয়া।\n

-ফাস্ট এইড।\n

- বন বিভাগ অনুমদিত গাইড এবং নিরাপত্তা কর্মী।\n\n

❑ খাবার মেন্যুতে যা থাকছে :\n\n

খাবার তালিকা:\n
দিন-০১\n
সকালের নাস্তা: পরোটা, সবজি, ডিম, চা।\n

সকাল ১১টায়: কলা ও কেক।\n

দুপুরের খাবার: সাদা ভাত, আলু ভর্তা, চিংড়ি ভূনা, চিকেন কারী, ডাল, সালাদ।\n

বিকালের নাস্তা: নুডুলস ও চা ।\n

রাতের খাবার: পরোটা, চিকেন BAR-B-Q, সালাদ, কোল্ড ড্রিংকস।\n\n

দিন -০২\n
সকালের নাস্তা: খিচুরী, ডিম ভাজী, বেগুন ভাজী, চা।\n

সকাল ১১টায়: আপেল ও বিস্কিট।\n

দুপুরের খাবার: সাদা ভাত, সবজি, হাঁসের মাংস ভূনা , ডাল, সালাদ।\n

বিকালের নাস্তা : সবজি পাকোড়া ও চা ।\n

রাতের খাবার : সাদা ভাত, সবজি, চিকেন কারী, মাছ, ডাল, সালাদ।\n\n

দিন-০৩\n
সকালের নাস্তা: পরোটা, সবজি, ডিম মামলেট, মধু, চা।\n\n

সকাল ১১টায়: বিস্কুট ও চা\n

দুপুরের খাবার: চিকেন বিরিয়ানী, মাছ ভাজা, সালাদ।\n

বিকালের নাস্তা: লুচি, ডাল, চা।\n\n

❑ স্পেশাল ফিচারঃ\n\n
- ফানুস উৎসব\n
- ফটোগ্রাফি\n
- BAR-B-Q\n
- প্রতি বেলা খাবারের সাথে কমপ্লিমেন্টারি সুন্দরবনের বিশুদ্ধ মধু।\n
----------------------------------------------------------------------------\n

কনফার্ম করার আগে যে ব্যাপার গুলো অবশ্যই বিবেচনা করতে হবেঃ\n\n

-এটি একটি এডভেঞ্চার এবং একই সাথে আয়েশী( রিলাক্স) ট্রিপ।\n
-আপনাকে মোবাইল নেটওয়ার্ক এর বাইরে থাকতে হতে পারে। নেটওয়ার্ক পাওয়া যেতে পারে মাঝেমাঝে। তবে দুবলার চরে কেবল টেলিটকের নেটওয়ার্ক পাওয়া যাবে।\n\n

** যা সাথে নেওয়া উচিতঃ\n
- ন্যাশনাল আইডি কার্ড। না থাকলে স্টুডেন্ট আইডি কার্ডের ফটোকপি ।\n
- ছোট টর্চ।\n\n

*কাপল এলাউড।\n\n

চাইল্ড পলিসিঃ\n
- ০ থেকে ৩ বছরের শিশুদের জন্য ফ্রি এবং ৩+ থেকে ৬ বছরের শিশুদের জন্য ২৫০০ টাকা। সেক্ষেত্রে তাদেরকে তাদের বাবা-মা বা গার্ডিয়ানের সাথে বাস ও ক্যাবিনে আসন শেয়ার করতে হবে।\n\n

**যোগাযোগ ও বুকিং : \n
0186 9649 817\n
0188 4710 723\n


    </string>

</resources>