<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="toungour">

        দেশের সবচেয়ে ফিমেইল ফ্রেন্ডলি ট্যুর অর্গানাইজার Green Belt - গ্রিন বেল্ট এর সাথে -
গন্তব্য : টাঙ্গুয়ার হাওড় ভ্রমণ!\n\n

* যাত্রার তারিখঃ ১৮ অক্টোবর, রাত ১০.০০টা\n
*ফেরার তারিখঃ ২০ অক্টোবর, রাত ১০টা (সুনামগঞ্জ হতে)\n\n

** ভ্রমণ খরচঃ\n
৪২০০/- টাকা প্রতি জন। (রাতে বোটে অবস্থান।)\n
৫০০০/- টাকা প্রতি জন। (রাতে হোটেলে অবস্থান।)\n\n

❑ কনফার্ম করার ডেডলাইন: ১৫ অক্টোবর পর্যন্ত। কনফার্ম মানেই বুকিং মানি ডিপোজিট করে আসন নিশ্চিত করা, মৌখিক কনফার্মেশন গ্রহণযোগ্য নয়।\n\n

❑ কনফার্ম করার জন্য ১৫ অক্টোবর তারিখের মধ্যে প্রতিজন ২০০০ টাকা করে কনফার্মেশন মানি জমা দিতে হবে।\n\n

বাংলাদেশের সবচেয়ে দর্শনীয় ও দ্বিতীয় বৃহত্তম হাওড় হলো সুনামগঞ্জের তাহিরপুর উপজেলার টাঙ্গুয়ার হাওড়। হাওড়ের কোথাও চোখে পড়বে শত-সহস্র লাল-সাদা শাপলার মেলা, কখনো নানা গাছগাছিলির অপরুপ সাজ, কখনো মিলবে টলটলে নীল জলের খেলা আবার কখনো শান্ত হয়ে বয়ে চলা। সাথে রয়েছে মেঘালয়ের কোল ঘেঁষে বয়ে চলা মোহনীয় জাদুকাটা নদী আর বারিক্কা টিলা। প্রকৃতির এমন মোহনীয় আয়োজনের সঙ্গি হতে আমাদের এই আয়োজন।\n\n

❑ ভ্রমণের স্থান সমুহঃ\n
* টাঙ্গুয়ার হাওড়\n
*নিলাদ্রী লেক (শহীদ সিরাজ লেক)\n
*বারিক্কা টিলা\n
*যাদুকাটা নদী\n
*লাকমা ছড়া\n
*শিমুল বাগান\n
*ট্যাকের ঘাট\n
* মেঘালয় পাহাড় সাইটসিং\n\n\n

❑ ট্যুর প্ল্যানঃ\n
#প্রথম_দিনঃ তাহিরপুর পৌঁছে সেখান থেকে রিজার্ভ বোটে শুরু হবে আমাদের টাঙ্গুয়ার হাওড় যাত্রা । প্রথমেই চলে যাবো ওয়াচ টাওয়ার। এখান থেকে পাখির চোখে দেখবো নয়নাভিরাম টাঙ্গুয়া। তারপর টাঙ্গুয়ার টল-টলে পানিতে চলবে আবগাহন। এরপর যাবো ট্যাকের ঘাট। একদমই সীমান্ত ঘেঁষা গ্রাম। হাওড়ের শেষ আর ভারতের মেঘালয় পাহাড়ের শুরু এখানে। চুনাপাথরের লেক নিলাদ্রী আর লাকমাছড়া দেখা শেষে রাতে আমরা তাহিরপুর অবস্থান করবো। বোটে বা হোটেলে যে কোন যায়গাতেই থাকতে পারবেন। রাতে মাঝ হাওড়ে অথৈ জলে ভেসে বেড়ানো বোট থেকে ফানুস উড়াবো আমরা।\n\n

#দ্বিতীয়_দিনঃ সকাল ১০টার মধ্যে বোট নিয়ে চলে যাবো শিমুল বাগান। এরপর বারিক্কা টিলা,মেঘালয় পাহাড় সাইট সিয়িং শেষে চলে আসবো পাহাড়ের কোল ঘেঁসে বয়ে চলা যাদুকাটা নদীতে। স্বচ্ছ-ঠান্ডা জলে গোসল শেষে সন্ধ্যার মধ্যে ফিরে আসবো তাহিরপুর। রাতের বাসে ঢাকার উদ্দেশ্যে যাত্রা।\n\n

❑ যা যা থাকছে এর মধ্যেঃ\n
- ঢাকা -সুনামগঞ্জ- ঢাকা নন এসি বাস টিকেট।\n
-রিজার্ভ বোট।\n
- রিজার্ভ লেগুনা।\n
- ১৯ তারিখ সকালের খাবার থেকে শুরু করে আসার দিন রাতের খাবার সহ প্রতিদিন ৩ বেলা খাবার। খাবারের ম্যানুতে থাকবে দেশী মাছ, দেশী মুরগী, হাসের মাংস। (প্রতি বেলায় যে কোন একটি।)\n
-হোটেল ভাড়া।\n
-লাইফ জ্যাকেট।\n\n

** যা থাকছেনাঃ\n
- ঢাকা থেকে সুনামগঞ্জ আসা-যাওয়ার পথে বাসের যাত্রা বিরতিতে খাবার ।\n\n

❑ কনফার্ম করার আগে যে ব্যাপার গুলো অবশ্যই বিবেচনা করতে হবেঃ\n\n

*হোটেলে প্রতি রুমে ২ জনের একোমডেশন। দুটি আলাদা বেড থাকবে।\n\n

*নিরাপত্তা এবং হসপিটালিটির কারনে গ্রিন বেল্টের সাথে প্রচুর নারী ট্রাভেলার ভ্রমণ করেন। বরাবরের মতই নারীদের থাকার রুম আলাদা থাকবে।\n\n

*কাপল রুম এভেইলএবল। কাপল রুমের জন্য কোন এক্সট্রা চার্জ যুক্ত হবে না।\n\n

* বোটে যারা রাতে থাকবেন সবাইকে মিলে-মিশে থাকতে হবে। এটি ট্রলার টাইপের বড় বোট। বোটে বেড সহ ঘুমানোর ব্যবস্থা থাকবে।\n\n

* এটি আপাদমস্তক একটি রিলাক্স ট্যুর। টাঙ্গুয়া প্রকৃতির এক অসাধাণ সৃষ্টি; তথাপি খুঁত-খুঁতে স্বভাবের হলে ট্যুরটি স্কিপ করুন।\n\n

* বোটে মোটামুটি কাজ চালানোর মত ২টি টয়লেট থাকবে। তবে হোটেলে উন্নত টয়লেট ও ওয়াশরুম রয়েছে।\n\n

* যে কোন সময় বৃষ্টি নামতে পারে। বৃষ্টি নামলে সবাইকে বোটের ভেতরে মিলে-মিশে অবস্থান করতে হবে।\n\n

**বুকিং মানি জমা দেওয়ার পদ্ধতিঃ\n
১. সরাসরি অফিসে এসে বুকিং মানি জমা দেয়া যাবে।\n
(৪১২/১, লেভেল 4, মিরপুর ১০, সেনপাড়া-পর্বতা।)\n

২. বিকাশ ও ডাচ বাংলা ব্যাংকের রকেট করা যাবে।\n
৩. ব্যাংক ডিপোজিট করে বুকিং করা যাবে।\n\n

**যোগাযোগ :\n
0188 4710 723\n
0186 9649 817




    </string>
</resources>